<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Lifestyle on Lela Buscemi</title>
        <link>https://lelussha.github.io/categories/lifestyle/</link>
        <description>Recent content in Lifestyle on Lela Buscemi</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lelussha.github.io/categories/lifestyle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Vivere slow</title>
        <link>https://lelussha.github.io/p/slow/</link>
        <pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lelussha.github.io/p/slow/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lelussha.github.io/p/slow/duy-pham-Cecb0_8Hx-o-unsplash.jpg" alt="Featured image of post Vivere slow" /&gt;&lt;h2 id=&#34;impariamo-ad-ascoltarci-smettendola-di-vergognarci-per-le-gioie-e-i-disagi-che-proviamo&#34;&gt;Impariamo ad ascoltarci smettendola di vergognarci per le gioie e i disagi che proviamo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La paura del giudizio può essere sfruttata anche a proprio vantaggio.
Quando impariamo a selezionare i giudizi da temere, lo sviluppo della nostra personalità segue una direzione precisa e smette di brancolare nel buio.Proprio per questo il modo più veloce per fare progressi è quello di circondarsi di persone che sono già dove vogliamo arrivare noi.
Circondati di amici che ti prendono in giro quando ti vanti di lavorare tanto e di non aver tempo per fare altro.
Abbiamo bisogno di de-normalizzare il sacrificio totale della nostra vita sull&amp;rsquo;altare del lavoro. Circondati di amici che non si lasciano impressionare dalla tua Job Title o da quanti soldi guadagni. Non possiamo identificarci in quello che la società reputa &amp;ldquo;figo&amp;rdquo; e rinunciare a pensare con la nostra testa. Circondati di amici che validano le tue emozioni sia positive che negative. Circondati di amici che hanno anche opinioni differenti dalle tue. Avere più punti di vista sul mondo aiuta a sviluppare il senso critico e a pensare in maniera lucida. Circondati di amici con cui puoi divertirti anche mentre siete svaccati sul divano a scrollare Tik Tok. Perchè nel lungo termine le relazioni migliori sono quelle in cui basta poco per rilassarsi insieme.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
