<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>libri on Lela Buscemi</title>
        <link>https://lelussha.github.io/categories/libri/</link>
        <description>Recent content in libri on Lela Buscemi</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lelussha.github.io/categories/libri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Perchè facciamo sempre più fatica a leggere?</title>
        <link>https://lelussha.github.io/p/perch%C3%A8-facciamo-sempre-pi%C3%B9-fatica-a-leggere/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lelussha.github.io/p/perch%C3%A8-facciamo-sempre-pi%C3%B9-fatica-a-leggere/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lelussha.github.io/p/perch%C3%A8-facciamo-sempre-pi%C3%B9-fatica-a-leggere/ishaq-robin-caND1D-Kh9Y-unsplash.jpg" alt="Featured image of post Perchè facciamo sempre più fatica a leggere?" /&gt;&lt;p&gt;A molte persone sarà capitato di avere un pensiero simile e di sentirsi, in alcuni casi, anche un po in colpa.
Ci chiediamo perchè leggiamo sempre meno senza riuscire a darci una risposta ma i motivi possono essere diversi. Sappiamo che la percentuale di lettori di età compresa tra i 15 e i 75 anni diminuisce di anno in anno.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;ANNO&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;%&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2019&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;65%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2020&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;59%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2021&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;56%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;fonte ricerca Cepell e dell&amp;rsquo;AIE 2021&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ma-perchè-leggiamo-sempre-meno&#34;&gt;Ma perchè leggiamo sempre meno?&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Abbiamo la percezione di non avere abbastanza tempo
Man mano che avanza l&amp;rsquo;età il numero di lettori diminuisce e la maggior parte delle persone dice di non leggere per mancanza di tempo. I ritmi di lavoro stressanti e le tante ore passate davanti al pc o sui libri di studio sembrano influire sulla voglia di leggere. (Fonte di indagine Istat per tempo di libri 2018)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La lettura è solitaria e silenziosa
Leggere è un&amp;rsquo;attività che va fatta da soli e in silenzio, senza alcun tipo di scambio sociale. Questo non la rende attrattiva per la maggior parte delle persone che viceversa preferisce trascorrere il poco tempo libero a disposizione in compagnia. (Fonte rielaborazione di indagine Istat, cultura e tempo libero 2018)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ci sono tante alternative alla lettura
Dalle serie tv ai social media, i libri hanno ormai una fittissima concorrenza. Queste piattaforme hanno assorbito gran parte del nostro tempo libero e dei nostri interessi, perchè sono più immediate e non richiedono alti livelli di concentrazione. (Fonte di indagine Istat per tempo di libri 2018)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La soglia dell&amp;rsquo;attenzione è sempre più bassa
Secondo diversi studi, la nostra concentrazione sta diminuendo e siamo sempre meno disposti a fruire di contenuti troppo lunghi e che richiedono un&amp;rsquo;attenzione troppo alta per un periodo esteso di tempo.
(Fonte American Psychological association)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Riteniamo spesso i libri troppo difficili da comprendere
Molte persone non vedono più la lettura come un&amp;rsquo;attività di svago e la ritengono un&amp;rsquo;attività stancante. Confrontarsi con trame o terminologie complesse o concentrarsi sul filo logico della storia può scoraggiare e fare abbandonare la lettura.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Rispondere alla domanda &amp;ldquo;perchè non leggiamo più&amp;rdquo; è complesso perchè influiscono fattori sia personali che sociali.
In una società in cui tutto va veloce, che ci richiede ritmi pressanti e in cui riceviamo tantissimi input, la lettura è in controtendenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I libri rendono elastica la mente e allenano le nostre capacità analitiche e riflessive: migliorano la memoria e la concentrazione, il lessico e riducono lo stress.
Coltivare l&amp;rsquo;abitudine di leggere è fondamentale, ma dobbiamo assecondare i nostri ritmi, per non viverla come un obbligo.
I libri fanno bene alla salute favoriscono l&amp;rsquo;immaginazione e la creatività.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
